【化腐朽為神奇】挪威人用「死魚」當燃料，建造史上最環保郵輪！

中央社

【我們為什麼挑選這篇文章】隨著環境汙染日益嚴重，越來越多大型交通工具正在尋找其他可替代的環保燃料，而天然資源豐富的挪威本身就有大量生物氣體優勢，這次用當地過剩的魚貨廚餘替代電力，便是希望能真正解決郵輪製造的嚴重空汙問題。（責任編輯：鄭惟馨）

挪威郵輪公司海達路德（Hurtigruten）今天說，打算使用死魚替代部分郵輪提供電力，以試圖降低污染與氣候變遷衝擊，希望能在 2021 年前讓其中 6 艘郵輪，使用最乾淨的化石燃料。

死魚混和有機廢料， 海達路德將成為首個用非化石燃料的郵輪公司
海達路德說， 挪威大型漁業中的死魚廚餘，將與其他有機廢料混合，當作液態生物氣體使用，無須用到重燃油。 海達路德郵輪航線行經北極與南極洲等地。

海達路德執行長斯基爾但（Daniel Skjeldam）表示：「別人看到的是問題，我們看到的是資源與解決方法。」他又說：「把生物氣體當作郵輪燃料使用，海達路德將成為第一家以非化石燃料提供動力的郵輪公司。」

發言人埃格（Rune Thomas Ege）說，第一艘生物氣體郵輪最快將在明年底準備啟程。 海達路德希望能在 2021 年前，讓 17 艘郵輪中的 6 艘使用結合生物氣體、電池與液態天然氣的燃料，這是最乾淨的化石燃料。

郵輪業因碳排放惹爭議，用生物氣體作燃料有望解決汙染問題
挪威已經擁有使用生物氣體的巴士，而龐大的漁業與林業，可以提供大量的有機廢料。

郵輪業因為留下碳足跡且影響空氣品質，面臨嚴厲批評。根據德國自然保護聯盟（Nabu），使用高污染的重燃油為動力的大型郵輪，每天排出的細懸浮微粒跟 100 萬輛汽車一樣多。

（本文經合作夥伴 中央社 授權轉載，並同意 TechOrange 編寫導讀與修訂標題，原文標題為 〈用死魚製燃料 挪威環保郵輪最快 2021 年啟航 〉。）

新聞標題用打造，乜都打造好討厭

反觀環保膠只會叫人用小啲膠袋

但你改成建造唔係妳啱

但你改成建造唔係好啱

創造

港女郵輪

製造？

汽車製造業， 無汽車創造業

創造了得多就業機會

香港可以港女發電

"使用高污染的重燃油為動力的大型郵輪，每天排出的細懸浮微粒跟 100 萬輛汽車一樣多。"

一條郵輪幾千人，耗油多過1M 部車?

sor, 冇計到船上嘅配套，自

依家用少d,遲下得寸進尺唔俾人用我同你講！

依家d假環保越來越惡，衰撚過d黑社會

中國：Very good.jpg

船長：無油啦，快啲去捉堆魚上黎

你想激死d素食者？
食肉已經屌屌聲
而家仲要用動物做燃料？

伊藤潤二

架船成陣死魚味

中國在環保業領先100年 死魚都係比人食
屎用來比魚食

石油都係動物變成

你支那黎架？船係一條條？

嚴d素食者見到膠袋咪覺得好唔開心？

on99

未聽過 "坐埋同一條船"?

支那仔唔好駁啦 量詞同形容詞都唔識分